

\begin{frame}
\frametitle{Bitcoin Mining Hardware}


\begin{tabular}{l|l|r|r}
\multicolumn{4}{c}{\bf Hardware-typische Hash-Power [MH/s]}\\\hline
\multicolumn{2}{c|}{Typ}&von&bis\\\hline
CPU&Central Processing Unit&0.1&30\\\hline
GPU&Graphics Processing Unit&1&150\\\hline
FGPA&Field-programmable gate arrays&100&800\\\hline
ASIC&Application-specific integrated circuits&2000&7000000\\\hline
\multicolumn{4}{l}{\scriptsize Stand Juli 2016}
\end{tabular}

\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Bitcoin Miner Power}

\begin{figure}[!ht]
\centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{../../git/img/power.png}

\end{figure}

\end{frame}

\DeclareRobustCommand{\bitcoin}{{%
  \normalfont\sffamily
   \raisebox{-.05ex}{\makebox[.1\width][l]{-\kern-.2em-}}B%
}}




\begin{frame}

\frametitle{Bitcoin Gr"o"sen}



\begin{tabular}{ll}



Difficulty&$2.15 \cdot 10^{11} \cdot 2^{32} \mbox{H} = 9.2 \cdot 10^{11}
\ \mbox{GH}$\\
Hashrate Gesamtnetz& $1.5 \cdot 10^{9} \ \mbox{GH}/\mbox{s}$\\
Blocktime& $\mbox{9.2}/\mbox{1.5} \cdot 10^{2} \ \mbox{s}= 613 \ \mbox{s}$\\
Stromverbrauch ASIC& $0.6 \ \mbox{Ws}/\mbox{GH}$\\ 
Leistung Gesamtnetz& $0.6 \  \mbox{Ws}/\mbox{GH} \cdot 1.5 \cdot 10^{9} \ 
\mbox{GH}/\mbox{s} = 900 \ \mbox{MW} $\\
Stromverbrauch pro Block& $900 \ \mbox{MW} \cdot
613\ \mbox{s} = 150 \ \mbox{MWh} $\\
Block Reward& $25\ \mbox{\bitcoin} = 25 \cdot 640\ \mbox{\$} = 16000\
\mbox{\$}$\\ 
Transactions pro Block&1400\\ 
Stromverbrauch pro Transaction&$ 150 \ \mbox{MWh}/1400  = 107\
\mbox{kWh} $\\
Transaction Reward& $\mbox{16000}/\mbox{1400}\ \mbox{\$} = 11.43\ \mbox{\$}$\\
Stromverbrauch pro Jahr&$900 \ \mbox{MW} \cdot
3600 \cdot 8760\ \mbox{s} = 2.8  \ \mbox{TWh} $\\[1ex]
{\em Stand Juni 2016}








\end{tabular}




\end{frame}
